九龍帝國：香港獨立其實已經比以前取得了很大幅度的進展

Cheng Lap
10小時 ·

而我相信, 如果中國認為香港獨立開始是一個可能的威脅, 而不是單純一個根本不可能成功, 也不值得憎恨和迫害的玩笑時, 那香港獨立其實已經比以前取得了很大幅度的進展. 畢竟, 在以前, 根本不會有人想要迫害主張香港獨立的人, 因為單純覺得他們就像外星人侵略一樣, 不是甚麼現實存在的威脅.

正如香港人並不是每人都支持香港獨立, 也有相當數量的人是反對的, 同樣地, 中國也不是所有人反對香港獨立, 也會有相當的人在某些條件下接受或者支持的. 並不會一張橫額, 就代表了沒有中國人支持香港獨立, 也不會只有一張橫額, 就代表了沒有香港人反對香港獨立. 不過就是說, 橫額這種東西可以讓對方看到自己的存在而已. 但是我很相信香港人早就知道, 反對香港獨立的中國人多的是, 反而是中國人不知道, 支持香港獨立的香港人有多少, 甚至是否存在.

因為在十年前他們所認知的世界裡, 根本不存在香港獨立這回事, 自然也不存在著支持香港獨立的香港人. 香港獨立對於他們而言是一個新的東西, 而他們正在學習與這個新的東西相處.

Cheng Lap
19 小時 ·

其實我認為有這種橫額是好事, 這樣的新聞多了, 才會有效提醒香港人自己的身份. 這才有助民族主義的建立與達成.

Zilo Mok 其實都想問問鄭立，選舉後發生如斯多事，本土分裂、互相攻伐，港獨思潮已遭所謂同道人(?)攻擊得體無完膚，甚至有人誣衊你是本民青軍師，再加一大堆自相矛盾的奇怪理由，藉機一併攻擊你，你是怎樣看待這些事？常態？

Cheng Lap 物競天擇，適者生存，自然淘汰蠢蛋是常態。

Zilo Mok 我見到係時窮節乃現，任何一方都好，面對逆境時所顯現嘅態度、情緒、說話，都清清楚楚顯示晒出嚟，當班人怨憤上頭，自動卸下所有偽裝，係可以睇得前所未有咁清楚，到底底裏係一班咩人。

Cheng Lap

中國的高層, 幾乎 100% 是打算隨時逃離中國的, 他們並不會痛恨, 比方說是港獨, 相反他們總是打算兩面下注. 有甚麼問題時, 他們能迅速的跳船, 沒有問題時, 又可以繼續當既得利益者. 對於他們而言, 這片土地不過就是一個大牧場, 對於後代的期望, 也只是成為這牧場的股東, and nothing more. 而你發覺這些人掌握了最多的財富和權力時, 你不會打算相信他們講的任何關於公眾的話. 這種奇怪的政治導致了事情總是不斷在腐朽, 國家做很多笨事, 其實對做的人來說不笨.

Cheng Lap
昨天 19:16 發佈 ·

我倒不懷疑建制派在某些部份是真本土, 至少他們在居留權爭議中, 是站在反對給出居留權的一方的.

T.W. Alex Siu 田氏兄弟喺例子

Ryan CT Lee 我諗起鄭立你喺之前一篇文章寫過話而家香港政局最大問題係兩邊光譜太極端，投建制等於支持收緊自由，投泛民又等於支持對移民中門大開

Cheng Lap 因為某些原則太死.

Cheng Lap
13 小時 ·

其實我有想過, 當年建立深圳, 以及殖入遠超於廣東人的北方人, 本質上就是顧慮到防止香港某天有可能從陸路擴張, 想在廣東建立一個北愛爾蘭.

Michael Ho 弈防止兩廣連同香港獨立

Po Wu 北方政權本身就好驚文化、語言都不一樣嘅地方作反，新疆西藏如是，廣東香港也如是。 當初都唔知邊個咁天真覺得香港「回歸」可以成為特例

Rachman NoFung 成日都聽啲老廣話：深圳係香港同廣州嘅棺材釘

Kevin Ho 呢位老廣（廣州人？）真係有先見之明。

Wingman Wan 同新疆西藏同理
同北方人口殖民及淡化本地人口
總之留地不留人就是中國的侵略方式